\begin{center}
\bold{\emph{\underline{RESUME DU PROGRAMME D'ELECTRICITE (20 heures)}}}
\end{center}

\bigskip

\bold{\emph{ELECTROSTATIQUE}}

\begin{small}
\begin{enumerate}
\item{Rappels}
	Généralités~: charge électrique élémentaire ; corps chargés. Loi de Coulomb. Principe de superposition. Champ électrique ; exemples.
\item{Etude du champ électrique}
	Définition du flux. Théorème de Gauss. Application~: calcul du champ créé par une distribution uniforme (rectiligne, plane, sphérique).
\item{Potentiel}
	Travail des forces électriques ; définition du potentiel. Relation entre potentiel et champ. Calculs de potentiels simples.
\item{Condensateurs}
	\begin{itemize}
	\item Charge des condensateurs en équilibre. Définition et capacité du condensateur.
	\item Condensateur en présence d'un diélectrique.
	\item Energie emmagasinée par un condensateur,
	\item Association de condensateurs
	\end{itemize}
\item Notions sur les électrets
\end{enumerate}
\end{small}

\bold{\emph{COURANTS CONTINUS}}

\begin{small}
\begin{enumerate}
\item{Rappels}
	Généralités~: densité de courant, courant, intensité, différence de potentiel. Loi d'Ohm, résistivité et résistance des conducteurs. Association de résistances. Loi de Joule.
\item{Générateurs - Récepteurs}
	\begin{itemize}
	\item Générateur. 	Définition ; f.e.m., résistance interne. Générateur de tension, générateur de courant. Charge adaptée. Association. Générateur chimique~: Description et fonctionnement d'une pile. Exemples. Potentiel d'électrode.
	\item Récpeteur. Définition ; f.e.m., résistance interne. Association.
	\end{itemize}
\item{Réseaux}
	Définitions et conventions de signe internationale. Lois de Kirchoff ; loi des noeuds, loi des mailles. Mise en équation et résolution de réseaux simples. Théorème de superposition. Théorème de Thévenin et théorème de Norton, applications.\\
\end{enumerate}
\end{small}

\bold{\emph{ELECTROMAGNETISME}}

\begin{small}
\begin{enumerate}
\item{Rappels}
	\begin{itemize}
	\item Magnétostatique
		Origine du champ magnétique, force de Lorentz.
		Action d'un champ sur un circuit~: loi de Laplace ; exemples.
		Champs créés par des courants ; exemples.
		Intéraction entre circuits~: relation entre flux magnétiques et courants ; coefficients d'inductance. Propriétés des aimants permanents.
	\item Induction
		Description du phénomène. F.e.m. d'induction ; loi de Faraday. Auto-induction ; tension aux bornes d'une bobine. Induction mutuelle ; tension aux bornes de bobines couplées.
	\end{itemize}
\item{Etude du champ magnétique}
Loi de Biot et Savart~: calcul d'un champ créé par un fil rectiligne. Théorème d'Ampère. Application au solénoïde. Notion de conservation du flux magnétique.\\
\end{enumerate}
\end{small}

\bold{\emph{COURANTS VARIABLES (Quasi-stationnaires)}}

\begin{small}
\begin{enumerate}
\item{Circuits en régime transitoire}
	Charge et décharge d'un condensateur. Etablissement et ruptur du courant dans une bobine.
\item{Circuits en régime sinusoïdale forcé}
	Généralités. Représentation complexe des grandeurs sinusoïdales. Impédance complexe d'éléments passifs simples. Association d'impédances. Etude du circuit résonnant RLC ; résonance, surtension, facteur de qualité. Générateur de tension sinusoïdale~: f.e.m. et impédance interne complexes. Puissance et adaptation d'impédance.
	Réseaux~: lois de Kirchoff, théorèmes de Thévenin et Norton en notation complexe, exemples.
\end{enumerate}
\end{small}

